有冇人記得80年代有個明星叫簡慧真

我覺得佢有d似當年陳嘉玲 原來咁後生就死

簡慧真（1969年－1999年8月16日），香港女演員，出生於馬來西亞檳城。曾與李小龍之子李國豪合作演出《龍在江湖》，兩人甚為好友。也演出不少知名電影，例如《霸王花》系列、《英雄本色2》。後來簡慧真經常頭疼之故，1997年被檢查發現罹患腦癌，之後曾動過數次手術治療，但不久再度復發[1]。1999年7月24日上午，簡慧真突發全身痙攣，被緊急送至伊利沙伯醫院救治[1]。由於病情惡化，該年8月16日下午二時，簡慧真病逝於伊利沙伯醫院，得年30歲

曾與李國豪合作演出的《龍在江湖》。

說起簡慧真，最多的大概是很漂亮，有一種清純玉女的感覺。她出生在馬拉西亞，父親是巨商，16歲獲得「陽光小姐」冠軍，後來正式進入娛樂圈。

來到香港之後，首先和簡慧真結識的是李國豪，二人因為《龍在江湖》相遇，並因為都是混血兒的身份很要好，當簡慧真聽到李國豪暴斃的消息後，泣不成聲，以至於不能繼續採訪。

後來又在《英雄本色2》中同張國榮搭戲，這部影片在香港上映期間一個小時內售清所有午夜場票，香港總票房為22,727,369.00港幣，在同年上映的《A計劃續集》中簡慧真也的戲份。

後來在《霸王花》和《神勇飛虎霸王花》中的出色演出，更是使得她此後聲名鵲起，在香港名聲大噪。但這種火紅的影視生涯並沒有持續很久，在1993年以後，簡慧真便退出了娛樂圈，也正是在這一年李國豪死亡。

《義膽雄心》更是讓大家見到了一個開朗活潑的領家女孩的形象，她愛笑，而這種笑又讓人覺得很單純、無邪。

她是讓劉德華痴戀的混血兒美女

在很多我們今天看來非常經典的影視作品，如今回過頭再看看那些當年曾經在我們難以忘懷的作品中留下身影，也已經是物是人非了。內地如此，港台也是如此，比如簡慧真，這位昔日的美艷女星，早已是離開了我們。

比如在1987年，曾與成龍、張曼玉、劉嘉玲等一起出演了《A計劃續集》，簡慧真在其中出演那個邀請張曼玉和關之琳、劉嘉玲三位美女參加生日宴會的將軍的女兒，儘管戲份不多，但給人留下了深刻印象，也非常符合其千金大小姐的身份和定位。

還曾出演由周潤發、張國榮等主演的電影《英雄本色2》，以及由胡慧中主演的《霸王花》系列，在其中都有精彩的表現。在劉德華主演的《義膽雄心》中，曾經還使得劉德華對其非常痴迷，在戲中她扮演劉德華養父的女兒仙迪，和劉德華上演了一段忘我的戀情。

當紅時，簡慧真退隱經商。但不幸的是，這位美艷女星在1998年患了腦癌，第二年就去世了，年僅31歲。據說，簡慧真在治病期間，表現的非常堅強，沒有絲毫的怨言和悲哀之情。簡慧真的英年早逝，實在令人感到惋惜

睇黎真係冇人識佢 我睇過嗰套霸王花 第一次都覺得望落似陳嘉玲

有啲印象

邊套

佢可能係暗星 走左都冇人識
就算紅過一排都冇人會記得

G妹係80年代出世？😮

因為我以前煲開舊片 咁咪知有依個人囉姊😊